# ATM系统项目说明文档

> 运用基础阶段所学习的python的知识，来模拟出银行的ATM系统。
>
> 要求：使用面向对象编程来完成这个项目

## ATM系统的主要功能：

1. 注册：用户名，手机号，身份证号（18位），密码（两次确认，长度6位）
2. 查询：账号必须存在，密码（三次机会，不对就锁卡）
3. 取款：账号必须存在，密码（三次机会，不对就锁卡），取款金额不能大于存款
4. 存款：账号必须存在，存款金额不能低于0
5. 转帐：你的账户，转款账户都必须存在，密码（三次机会，不对就锁卡），转账金额不能超过余额
6. 锁卡：账号必须存在，可以使用密码冻结，还可以使用身份证号冻结
7. 解卡：账号必须存在，只能使用身份证号进行解锁
8. 补卡：使用身份证进行补卡，每个身份证只能有一张卡，之前的卡作废
9. 改密：愿密码进行改密，也可以使用身份证进行改密
10. 退出： 保存数据



## 项目分析

> 根据需求进行分析，思考如何对项目进行设计和架构

### 思考问题一：如果使用面向对象编程思想来完成

当前的项目功能和项目演示中，大家看到了几个对象？

#### 银行卡对象：Card   存储银行卡信息

+ 卡号。       cardid
+ 密码           password
+ 余额。       money
+ 是否锁卡。islock

#### 用户对象：Person   存储用户信息

+ 用户名。    name
+ 身份证号.   userid
+ 手机号.       phone
+ 卡.               card.    银行卡对象

#### 控制器对象：    Controller   具体的操作控制类

> 控制器对象中主要就是去实现ATM这个系统中的操作
>
> 在上面定义的那十个方法

1. 注册 ：regiser
2. 查询：query
3. 取款：get_money
4. 存款：add_money
5. 转帐：save_money
6. 锁卡：lock
7. 解卡：unlock
8. 补卡：new_card
9. 改密：change_pwd
10. 退出： save

#### 视图对象： Views。 显示操作界面的

欢迎界面，操作界面



### 思考问题二：如何存储数据？

肯定是用文件进行存储。

卡号：用户 ==>  user_dict   ==> user.txt

身份证:卡号 ==> user_id_dict ==> userid.txt



### 开发周期

花4个小时左右的时间，去分析这个项目，可以先动手尝试一部分

花4-10个小时左右，可以去完成和实现这个项目



### 扩展功能

给当前ATM增加一个 交易记录 的功能

就像存折一样，每次对金额的变动都需要记录下来



每个银行卡都有自己的交易记录

记录的格式：

[2019/12/12 12:12:12] 存款 200 元，余额 300 元。

[2019/12/12 13:13:13] 转账 向用户：张三，卡号：100100 转账 100 元，余额 200 元。

